(AMD 問題）AMD RYZEN 3300x用邊塊板同CPU散熱扇好？

幫兄弟砌機，想請教各位巴打意見

利申：底板一向用Asus, 咁多年都係用Intel,第一次砌AMD

Push

揀個散熱好啲嘅箱好過

比多50上3500x啦
3300x係比鬼佬用

謝巴打，但我兄弟budget有限
咁3100x又如何？

原裝風扇啦緊係
你諗下你加把好少少既風扇都夠你上到3500x/3600
budget有限 不如放d錢係其他地方

原裝果隻已經夠玩

無玩AMD
但成日睇youtube都係配b450m板

一係落3100
一係上3600
呢粒嘢到喉唔到肺

3100出左未？

上面成班人有冇睇評測
3300x打機單ccx最勁
3100超到出煙都追唔到
3500x 3600跨ccx效率都係冇咁好
底板平就用b450就ok, 會升級就b550
散熱原廠都夠做，想靜同涼就買細塔或者收3700x個原廠

樓豬有話打機？

多謝各位巴打的意見，無謂為左我傷和氣
作為AMD新手想虛心向大家學下野，我兄弟都會打下機，不過唔係好勁果種，所以我先考慮3100 or 3300

BTW, 未見有3100，想知見街未？

i would rather you buy 3300x

3300X計純打機仲勁過3600喎 ，仲要只係$999

原裝扇就得，超頻或高階 CPU 先要另外買散熱

Thx 各位巴打，想問有邊塊板好介紹？用咩chipset好d?

唔介意等多一個月就B550，唔等得就B450
如果買B450，大板可選MSI，細板可選 ASRock
Asus 的 B450 性價比唔及上面兩款，但信仰既野我會尊重
Gigabyte 就唔唔建議啦

多謝巴打，我兄弟新屋入伙急住用，所以唔等啦
砌機依家野都係講經驗，所以咁多年都係用ASUS

B550要2K ， B450先頂多800幾

Agger

2K？據我所知而家係有錢都買唔到喎

b450作為末代板唔鳩洗理買咩款啦……
買款最平砌到咪算鳩數……
之後要換都換新一代
B550最大都係嬴個PCI E4.0
你砌 3300x budget根本就有限
就算你依家有塊550 都唔會用得著pci e4.0既料
b450 到 b550既升幅係比高階用
3300x既list根本依一刻唔會用得著
起碼等support 4.0 既其他硬件降晒價你先有資格去考慮

ps. 上星期出完3300x 用550蚊既msi板 原廠cpu fan

謝謝巴打，我兄弟真係budget有限，所以先幫佢選3300x，我都打算用b450，多謝你意見

係未買到,但係出曬價錢表
貴撚到你唔信

msi b450m mortar max應該都算係b450版數一數二
原裝風扇夠做

咩料？仲貴過低階x570

B450都夠做

謝謝各位巴打，今日兄弟買左3300x 夾Asus B450板

點解giga版唔建議？ 打算用呢塊 Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

其實無所謂,揀代理商近屋企較好

邊塊b450好 我條list

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X

1 x Thermaltake Toughram RGB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — Black

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 (改500gb)

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER GAMING X 6GB GDDR6

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver.

本身係揀咗 Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
加 Scythe SCMG-5102AR Mugen 5 ARGB 無限五 終極版 CPU Cooler

睇完你咁講好似真係無必要買無限五cooler 咁就無必要用呢塊版

是旦得架啦
低階版唔會差好遠
唔好得2條RAM槽就得
無乜邊塊特別廢
買黎買去都係2舊水差距
你用MSI 卡咪順口用返MSI板

原裝 風扇？
散熱 如何？
我都捻緊 3300x or 3600

原裝風扇

MSi最平都呢塊 MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX平100蚊 咋 搵唔到更平

但佢官網spec無寫支援3代U既 ？ 淨係有寫支援Am4腳

另外呢塊係咪都裝到2條 Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280 ssd

你邊到搵架
咁佢真係唔支援既
其他板咪有寫SUPPORT RYZEN 3
你與其依家問不如你去到舖頭執貨個陣再揀啦
間間舖D貨同價都唔一樣
M2 槽就好多板都只係SUPPORT 一條既
你可以唔洗諗兩條啦
差唔到幾多
第二條轉做SATA 3算啦
你用得3200既RAM就揀返塊SUPPORT 3200既板
無高無低

我自己最後就執左PRO-VDH MAX Micro-ATX既 $550蚊
MSI另一塊最多人出既就MORTAR Max
D料靚D 支援超頻既數值大D
都係$700幾左右
你部機乜都唔搞唔會點超 想慳200咪跟我用PRO VDH囉
唔爭在咪MORTAR MAX

其他野你望下自己有無需要咪得
例如背板有咩插頭 邊塊岩用就揀邊塊
但去到最後你執LIST間舖未必有齊貨
有咩揀咩好過啦

呢塊b450m bazooka v2 係之前求list 啲 巴打幫出既 原來唔support R3 我跟著出到時粒3300X隊唔到落去就搞笑 都係自己學最穩陣

最後決定用番塊Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX 好過 ，多條m.2 第時唔夠用可以加多隻sad麻

因為佢既 VRM 有問題

未必會影響到每個用家，但價錢唔係特別靚，性能唔係特別好既情況下，我會揀其他牌子

AMD 官網寫所有 B450 板都support R3
(AMD Socket AM4 Motherboard Chipset Solutions)

就算支援佢都未必係腦場搵到呢塊板了

我係法奧個網見到

B450板
自己都選左呢塊Asus TUF B450 PRO

咁多年都用intel 就足以証明你幾撚戇鳩

Support Ryzen 3000 series CPU.
Ryzen 9 3900X/Ryzen 7 3800X/Ryzen 7 3700X/Ryzen 5 3600X/Ryzen 5 3600/Ryzen 5 3400G/Ryzen 3 3200G

3300x可以問cs

你都係ON9

amd civil war
叫近排砌左3600個啲情何以堪

but multitasking & rendering ,3600 is better

想問下3600推2070s係咪好足夠?

yes,according to the newest price,3600 is highest c/p.

Micro Center 正在減價的 Ryzen 3000 系列處理器資料如下：

Ryzen 5 3600 - US$199.99 > US$159.99 ( Save US$40.00 )
Ryzen 5 3600X - US$249.99 > US$199.99 ( Save US$50.00 )
Ryzen 7 3700X - US$329.99 > US$259.99 ( Save US$70.00 )
Ryzen 7 3800X - US$399.99 > US$309.99 ( Save US$90.00 )
Ryzen 9 3900X - US$499.99 > US$399.99 ( Save US$100.00 )
Ryzen 9 3950X - US$749.99 > US$689.99 ( Save US$60.00 )